徐福是日本開國天皇？ 台灣前國大代表新書：極有可能是同一人

司馬遷《史記》記載，秦始皇派方士徐福率領童男童女數千人東渡出海，尋訪蓬萊、方丈、瀛洲三座仙山。徐福入海一去不回，留下世人種種猜測和傳說。其中一種傳說是，徐福到達日本，成為日本人的開國天皇「神武天皇」。
台灣前國民大會代表徐鴻進亦在近日出版的新書中指出，按照徐福東渡的時間計算，再對比兩者的傳說、遺跡，徐福與神武天皇極有可能真是同一人。
台灣前國民大會代表徐鴻進與女兒徐婉菁合著的「日本太古傳說─先知徐福」，昨日舉行新書發布會。（網上圖片）
台灣前國民大會代表徐鴻進與女兒徐婉菁合著的《日本太古傳說——先知徐福》，昨日舉行新書發布會，吸引500多人參與。

徐鴻進表示，《史紀》和《漢書》為中國歷史上極有權威的史書，依司馬遷在《史紀》所載，公元前210年，徐福奉秦始皇之命，率三千「童男童女」和「百工」及「五榖子種」乘船泛海東渡。《漢書》中亦有相應記載。徐福成為迄今有史記載東渡的第一人。

徐鴻進續指，他兩父女投入20多年研究徐福把秦代文明傳入日、韓的諸多傳說，並多次前往大陸、日本和韓國，實地考證與徐福有關的遺跡和傳說地點，和當地學術界知名人士討論切磋，他們對徐福文化研究之精髓已匯集書中。徐婉菁稱，徐福傳說具考古、古代史研究義意，希望藉此書研究徐福文化。

據悉，《日本太古傳說——先知徐福 》全書共分6篇，分別是中國篇、海洋篇、韓國篇、日本篇、神武天皇篇和附錄篇，當中介紹徐福生平、入海啟航、航程印證、日本各地遺跡、神武天皇與徐福等。

值得一題的是，該書「神武天皇與徐福」一章指出，「日本書紀」記載神武天皇東征即帝位開國，是在徐福東渡日本之前450年，如果大和王朝在當地已有龐大健全王國，不可能接受徐福；何況在傳說、遺跡等方面，兩者雷同之處甚多，仔細推敲，「徐福與神武天皇極有可能直指同一人、同一歷史事件」。

全世界也是中國人

戇鳩,革離先係呀

極有可能=廢話

自古

白撚癡

韓媒：徐福竟是韓國人

秦朝航海技術我唔認為可以去到日本

你係項少龍？

自古以來____是中國固有領土

秦朝開始殖民入侵南方閩粵
至今統治百越2千多年

其實日本神話/歷史都講過天皇係渡海黎 唔信個班可以去睇睇

浪費時間睇X完
完全9吹

"我覺得係" 講X晒啦

撚字有咩問題
點解要打x? 小學雞？

一點不能少

又要講粗口 又要用X表示 真係好撚柒好撚扮野

媽媽唔畀佢講粗口呀

鬼斬十藏個設定正d

唔係講笑 日文有記載既文明開始
都好似係九洲呢到
古時日本北方係無文明